阿諾史瓦辛格：國會攻擊案是川普的未遂政變，有如納粹的水晶之夜！

在美國國會發生暴力攻擊事件後，好萊塢巨星、同時也是前加州州長阿諾史瓦辛格(Arnold Schwarzenegger)，10日形容這是美國總統川普的未遂政變，還拿來和納粹德國相提並論。

在一支迅速瘋傳的推特影片中，這位昔日的動作片巨星將川普支持者的攻擊行動，和「碎玻璃屠殺」事件(Kristallnacht，the Night of Broken Glass)相比擬。

這是指1938年11月9日至10日凌晨，納粹黨員與黨衛隊襲擊德國全境的猶太人事件，包括砸碎猶太商家的窗戶，這被認為是對猶太人有組織屠殺的開始。

影片中的阿諾史瓦辛格坐在書桌前，兩旁是美國國旗和加州州旗，他沈重的表示，6日是發生在美國的碎玻璃屠殺日，碎玻璃就是國會的窗戶。

1947年出生於奧地利的阿諾史瓦辛格說，他的身邊曾經圍繞著沮喪的人們，靠著喝酒來逃避他們參與這個史上最邪惡政權的內疚。

他表示，「我從未如此公開地分享過這件事，因為那是一場痛苦的記憶，但我父親每週會酩酊大醉一、兩次回家，然後他會大喊大叫毆打我們並嚇壞我的母親」。

這位以電影「魔鬼終結者」(Terminator)聞名全球的螢幕巨星，並未明確說出他的父親曾是一名納粹，但表示「我父親和我們的鄰居也是被謊言所誤導，而我知道這樣的謊言會導向何方」。

他表示，川普試圖翻轉一場公平選舉的結果，他尋求藉由謊言來誤導人們以尋求政變。「川普總統是一名失敗的領袖。他將以史上最糟總統被載入史冊」。

在此同時，美國陸軍部長麥卡錫(Ryan McCarthy)10日告訴一名民主黨議員，在川粉攻擊國會山莊之後，至少已展開25起國內恐怖主義案件查案。

曾是陸軍遊騎兵(Army Ranger)的美國眾議院軍事委員會成員─科羅拉多州民主黨籍眾議員克羅(Jason Crow)表示，麥卡錫也告訴他，五角大廈獲知在最近和包括總統當選人拜登(Joe Biden)20日就職日，還有「潛在的恐怖分子構成進一步威脅的可能」。